%@Dif:3
\begin{tabular}{|m{13cm}|c|c|}
  \hline
\multicolumn{1}{|c|}{Texte du problème}&Opération à poser&Résultat\\
\hline
Fabien a 5 stylos. Dimitri en a 3 de plus que lui.\par Combien en a Dimitri ?&&\\
\hline
Harmonie a 3~\si{\EuRo} dans son porte-monnaie. Lara en a deux fois plus. Combien d'euros possède Lara ?&&\\
\hline
Samir a eu deux points de moins que Youssef au dernier devoir. Youssef a eu 19. Combien a eu Samir ?&&\\
\hline
Sophie a 24 poupées dans sa chambre. Kelly en a quatre fois moins. Combien en a Kelly ?&&\\
\hline
Dans un collège, il y a 12 classes de 24 élèves. Combien y-a-t-il d'élèves ?&&\\
\hline
J'achète un livre à 5~\si{\EuRo}, un crayon à 1,50~\si{\EuRo} et une gomme à 0,4~\si{\EuRo}. Combien ai-je dépensé ?&&\\
\hline
Trouver un nombre qui, ajouté à 12,5, donne 25,4.&&\\
\hline
Trouver un nombre qui, divisé par 5, donne 15.&&\\
\hline
Trouver un nombre qui, multiplié par 4, donne 212.&&\\
\hline
Je pense à un nombre. Lorsque je lui ajoute 254, je trouve 1\,420. Quel est ce nombre ?&&\\
\hline
Un professeur achète 25 stylos rouges à 0,8~\si{\EuRo} pièce. Combien va-t-il payer ?&&\\
\hline
J'ai 258 \oe ufs. Je veux les ranger dans des boîtes contenant chacune 6 \oe ufs. Combien me faut-il de boîtes ?&&\\
\hline
Je pense à un nombre qui est le produit de 28 par 36. Quel est ce nombre ?&&\\
\hline
Je suis la différence de 1\,024 et 312. Qui suis-je ?&&\\
\hline
Mon âge est le quotient de 1\,120 par 28. Quel est mon âge ?&&\\
\hline
Richard a 3\,212 cheveux de moins que Laura, qui, elle, en a 112\,028. Combien Richard a-t-il de cheveux ?&&\\
\hline
Ce matin, en voiture, j'ai parcouru 240~km en 3 heures. Combien ai-je parcouru en 1 heure ?&&\\
\hline
Ce week-end, à vélo, j'ai roulé pendant cinq heures à la vitesse de 24~km/h. Quelle distance ai-je parcourue ?&&\\
\hline
Ce nombre est la somme de 8\,412 et 765. Qui est-il ?&&\\
\hline
Par quel nombre peut-on diviser 480 pour que le résultat soit 6 ?&&\\
\hline
Un collège doit envoyer le bulletin scolaire à 675 parents. Il achète les enveloppes par paquets de 25. Combien doit-il acheter de paquets d'enveloppes ?&&\\
\hline
Le Mont Blanc mesure 4\,807~m, et est 1\,087 mètres moins haut que le Kilimandjaro. Combien mesure le Kilimandjaro ?&&\\
\hline
Combien faut-il d'avions de 260 places pour transporter 3\,380 voyageurs ?&&\\
\hline
Quel nombre dois-je soustraire à 912 pour obtenir 320 ?&&\\
\hline
J'achète 1,6~kg de b\oe uf à 14~\si{\EuRo} le kilogramme. Combien vais-je payer ?&&\\
\hline
J'ai acheté 3 caisses de bonbons. Chaque caisse contenait 24 paquets, et chaque paquet 15 bonbons. Combien ai-je de bonbons ?&&\\
\hline
\end{tabular}